拜登上任首天將簽署行政命令，包括重返世界衞生組織和停止興建美墨邊境圍牆。

美國候任總統拜登於美國時間周三（二十）日正式上任，過渡團隊在就職禮前夕公布，拜登上任後首天將以簽署行政命令、備忘錄、指令等方式，實施十七項新政，部分推翻特朗普政府時代的政策，包括重返世界衞生組織、停止興建美墨邊境圍牆。

拜登即將公布的十七項新政策中，可大致可分為「應對新冠肺炎疫情」、「財政救濟」、「環境」、「人權」及「非法移民問題」等多個領域。面對國內疫情，拜登將強制要求美國人在聯邦建築物、由聯邦員工和承包商擁有或管轄地方戴口罩和保持社交距離。此外，他亦會重組聯邦政府，加強應對疫情的協調，並會重返世界衞生組織。
在人權問題方面，拜登將透過聯邦政府推動種族平等，重新將非美國公民納入人口普查，並加強職場對性傾向及性別認同的歧視保護。至於在處理非法移民問題上，他承諾會保護參與「夢想者計劃」的無證年輕人，終止對回教國家的旅遊禁令，以及停止興建美墨邊境圍牆
等。

《華盛頓郵報》報道，拜登將於就職總統當天推出一系列全面改革措施，包括扭轉特朗普政府的移民政策，為不具有合法身份、符合條件的移民提供八年內加入美國國籍的途徑，以及在邊境管控方面部署技術性手段。拜登將於週三向國會呈交立法提案。根據提案，符合背景調查、繳税紀錄等要求的無證移民，可以申請在五年內獲得綠卡，亦可申請再過三年加入美國國籍。
拜登週二亦宣布，將提名賓夕法尼亞州衞生局長、兒科醫生雷切爾·萊文（RACHEL LEVINE）出任聯邦衞生部助理部長。獲參議院通過後，他將成為美國史上第一位公開跨性別身份的聯邦官員。

呢Ｄ就係民主體制當年無諗過的問題

選舉就算公正，一個政黨都可以在選民身份出術

民主黨只係定下佢萬世基業，佢引入大量難民，除左穩住佢以後必贏選舉，亦方便佢大力推行社會主義政策。因為窮人乜都無，點可能唔支持派錢？而新移民一定係窮人。

如果要面對呢個問題，只有好似英國咁脫歐。佢地發現佢地無權控制湧入難民，咁佢地唯有公投。

同樣地，中間紅州必須獨立，唯有咁先可以保護到自己個利益

班偷渡客成千幾萬人數 美國窮人愈來愈慘